{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen koduks paljudele kaladele, aga ma ei ole maja. Olen suur ja sinine. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Katan suurema osa Maast."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind rannast."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Ujula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun merep√µhjas v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole nii kiire kui j√§nes."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa merevetikaid."},{"text":"Kannan oma maja selili."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Meretigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen suur hall imetaja, kes elab ookeanis ja laulab laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu laulud v√µivad vee all v√§ga kaugele r√§nnata."},{"text":"Olen palju suurem kui delfiin."},{"text":"Hingan √µhku l√§bi augu."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on rohkem k√§si kui sul!"},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Mulle meeldib end kividesse peita."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga lameda kehaga kala. Mu m√µlemad silmad on √ºhel pool pead. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin ennast maskeerida, et sulanduda."},{"text":"Mulle meeldib end ookeanip√µhjas peita."},{"text":"Olen vormitud natuke pannkoogi moodi."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":false},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Lest","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen h√µljuv j√§√§mass, mida v√µib leida ookeanist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga-v√§ga k√ºlm."},{"text":"V√µin olla ohtlik laevadele."},{"text":"Ô∏è Vee kohal on n√§htav vaid v√§ike osa minust."}],"options":[{"label":"Sandcastle","isCorrect":false},{"label":"J√§√§m√§gi","isCorrect":true},{"label":"Korallriff","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen pikk k√µhn kala, kes n√§eb v√§lja nagu madu. Elan ookeanis ja vahel peidan end liiva sisse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin sulle vahel ≈°oki teha."},{"text":"Ma ei ole t√µeline madu."},{"text":"V√µin ujuda tagurpidi."}],"options":[{"label":"Merikurk","isCorrect":false},{"label":"angerjas","isCorrect":true},{"label":"Meremadu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen grupp pisikesi loomi, kes ehitavad soojadesse ookeanivetesse v√§rvilist kodu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodus elab palju kalu ja muid mereolendeid."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikesevalgust, et ellu j√§√§da."},{"text":"Olen valmistatud kaltsiumkarbonaadist."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Kelpi mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja v√µimas vool, mis liigub Mehhiko lahest sooja vett Euroopa suunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan kliimat reguleerida."},{"text":"Purjetajad kasutasid mind oma s√µitude kiirendamiseks."},{"text":"Olen nagu j√µgi ookeanis."}],"options":[{"label":"Arktiline hoovus","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Vaikse ookeani hoovus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist, v√§ga tume ja k√ºlm koht. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Minuni j√µuab v√§ga v√§he valgust."},{"text":"Ô∏è Olen kraav ookeanip√µhjas."},{"text":"Asun Vaikse ookeani l√§√§neosas."}],"options":[{"label":"Atlantic Abyss","isCorrect":false},{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Veealused koopad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja s√§rav ja annan Maale valgust, aga ma kaon, kui on √∂ine aeg. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Maa k√§ib minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja n√§itan vahel ka kraatreid. Ma tiirlen √ºmber Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid meeldivad mulle v√§ga."},{"text":"Mul on faasid: t√§is, pool, uus."},{"text":"Inimesed on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis s√§rab eredalt. Olen v√§ga kaugel ja t√µmblen √∂√∂siti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen s√ºndinud udukogudes."},{"text":"Ô∏è V√µin olla erinevaid v√§rve, nagu punane, kollane v√µi sinine."},{"text":"Teleskoobiga n√§ed mind k√µige paremini."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Minu sees on miljardeid t√§hti! Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla spiraalne v√µi elliptiline."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa √ºhest."},{"text":"Olen palju suurem kui p√§ikeses√ºsteem."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike j√§ine keha, millel on p√§ikese l√§hedal olles hele saba. Tihti k√ºlastan meie p√§ikeses√ºsteemi kaugelt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu r√§pane lumepall."},{"text":"Ô∏è Vahel v√µib mind n√§ha Maalt palja silmaga."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√§ikese kuumus tekitab mu saba."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb taevasse mustri. Minu vormis v√µib n√§ha karu v√µi jahimeest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ursa Major on n√§ide minust."},{"text":"Ô∏è Meremehed kasutasid mind varem navigeerimiseks."},{"text":"Iidsed kreeklased ja roomlased andsid mulle lugusid."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum ja valgusk√ºllane objekt kosmoses, mis on kaugel ja saadab v√§lja palju energiat. Mind leitakse mingite galaktikate keskelt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Olen √ºks v√µimsamaid objekte universumis."},{"text":"Ô∏è Olen seotud mustade aukudega."},{"text":"Kiirgan raadiolaineid ja valgust."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Kvasar","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad uued t√§hed. Olen v√§ga v√§rviline ja ilus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla punane, sinine v√µi roheline."},{"text":"T√§hed tulevad minult."},{"text":"Te n√§ete mind teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen kosmosepiirkond, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§htamatu."},{"text":"Ô∏è Mateeria on minu sees purustatud."},{"text":"Eksisteerin enamiku galaktikate keskmes."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false},{"label":"Ussiauk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§heplahvatus, heledam kui miski muu galaktikas. J√§tan maha udukogu v√µi musta augu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen massiivse t√§he elu l√µpp."},{"text":"‚Üë Vabastan uskumatul hulgal energiat."},{"text":"Saan luua rauast raskemaid elemente."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":true},{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}]}